英國學車+考牌+駕駛討論（2）

因為上個post沉咗底所以依家開個新嘅

大部分常見問題都已經喺個doc度，如果有問題，麻煩睇咗呢個doc先問

舊Post
1:

想買部E Class,但又怕太大部舞唔掂
新A Class又唔值咁貴
舊C Class又未必保值

點算???

筆直呢

A/E Class 24k
C Class 17k

E class唔算大部呀
A class無見過內籠唔評論
但係你將AE擺埋同一個價錢咁又真係會覺得E仔抵玩

可能係showroom(室內)睇覺得大部
搵日約試車試下,我最怕係出大路轉左既時候太貼彎心,個路"博"會刮到兩個轆中間條車邊

之前試左部新版A Class,冇內燈,冇keyless go,冇AMG Line,17吋rim都要24k
入面其實唔錯,同C Class差唔多大,科技野一流,但係gear shift支棍睇落真係好流

渣緊04年JIMNY, 係TOWN同爛路渣一流

想 take refresher course無師傅 show 我

但係好大食, 計番28MPG, 同RS3一樣

二手車 budget 得10K GBP
但求唔好係公路跪低有咩好推介？
Ford Focus 或者 現代 i30好唔好

唔好喺公路跪低呢樣嘢邊有得驚㗎, 係驚咪買breakdown cover囉
Hyundai i30評價唔好喎, Ford Fiesta/Focus 或者 VW Polo/Golf好啲

想問tier 5 visa可以學車加考牌？

考車同國籍冇啦更 合法居留嘅話幾時都考得

睇中架Swift但保險好貴

只係驚呢個budget 只可以買到好舊嘅車
所以只係求唔好無啦啦跪低無乜病痛
巴打有無揸過咩好介紹？
因為見Hyundai i30 同級性價比好似幾高 而且街上又幾多人揸 但唔知性能耐用表現如何
香港啲人話 VW 舊車係咪會壞波箱 整到傻

search吓hyundai i30 review啦，評分唔係太好
上autotrader就check到買到咩車 £10000都可以買到2015年嘅supermini
VW除咗DSG嘅dq200呢個gearbox之外冇咩問題 你個budget唔洗買到咁舊嘅車所以唔洗驚啦
vw同ford比 vw會好揸啲囉 但貴啲 睇你要啲咩
個人都係鍾意fiesta

如果唔太熟英國買車 去Arnold Clark 可唔可靠

如果£10000相信已經買到部好唔錯嘅上代Fiesta 1.0T

今年年頭響英國整咗Provisional license
五月中出境
七月嗰陣響香港pass左拎到P牌
九月返去英國
想問下而家點樣響英國轉返做Full License?
使唔使再等183日？
定或者英國已經拎咗Provisional license 會冇得轉？

直接用香港轉英牌

車行貴啲，但冇問題嘅
markup通常唔會好多，但有啲車款可以貴成35% 最好上autotrader查吓公價睇吓抵唔抵先買

想問下買成架車嘅程序大概係咪咁:
上網睇啱左架車之後預約時間睇真車
睇啱左真車 就可以試揸
揸完都啱嘅 就直接俾錢
之後上網買保險
再比road tax
再寄份過戶文件俾transport 個邊
之後就正式買咗架車 可以揸得走

成個程序有冇咩漏 第一次搞乜都唔識
唔該巴打

私人賣家嘅話
1. 唔會比你試揸，但你可以坐入架車度叫車主揸比你睇吓

2.成交之後車主會幫你搞好V5C（幫架車轉名），唔洗你自己搞
佢會搣呢張暫時性嘅V5C/2比你用嚟證明架車轉咗名

你就用個number喺呢度交road tax

3. 買保險，揸走架車

4.幾日之後你就會收到DVLA寄比你嘅V5C logbook
收到logbook之後V5C/2張嘢可以丟得

另外新車頭3年唔洗MOT，3年之後1年1次
即係2015年嘅車到2018之後每年驗一次車
MOT同架車嘅資料可以喺呢度睇睇

我唔清楚dealer係點，但程序應該一樣，如果你驚嘅話去dealer有保證啲

岩岩開始學左幾堂
一星期一堂會唔會太少？

唔會呱，我都係一個禮拜一堂
反而一堂幾耐先係重點

英國人啲駕駛態度其實好值得香港人學習
一定會讓行人行先 唔會亂響咹 好禮讓
香港嗰啲慢少少都boot 9你

T junction 仲會一架讓一架

不過咁
我覺得london仲癲過香港

一堂個半鐘

OK啦, 冇問題,我都係個半鐘

好詳盡 唔該晒巴打

嗰時搵香港牌係DVLA換左英國牌
但係佢會收左你張香港牌
變左返香港要報失

英國法例好似係唔俾有多過一張車牌
不輪國家
所以用P牌轉最方便
番香港甩P果果時同佢講無帶
佢禁多幾下電腦就ok

有冇手足知道用嚟換牌嗰張 駕駛執照細節證明
去牌照事務處遞表 係咪可以即日拎

係，會即時print俾你。

想問下揸朋友架車係咪一定要買保險？
唔同香港可以借人架車揸？

新手唸住買Mazda 3 2012
巴打們點睇

各位手足用開邊間保險？

寄去DVLA份form 應該俾幾錢郵費

一定要買保險

有樣好處就係有藉口可以唔比熟人揸自己架車

當普通信咁寄
2nd class 58p
1st class 67p

唔急嘅就用2nd class

頂 九月30寄咗form換英國牌
依家過咗咁耐都未寄番俾我
我連Passport都寄埋俾佢
有冇手足知一般要幾耐先拎得返

我以前拎Provisional 三個星期後先收返。
你住夠半年未?

我前幾日pass左，因為轉左地址，所以寄左張cert 去dvla, 如果揸車俾人查，俾driving licence number 同brp得唔得，英國警察system check 唔check 到我有冇pass, 證明我可以駕駛

想問下倫敦學車有冇邊間駕駛學校好？
定係搵師傅學好？

冇問題個喎,同佢講你申請緊轉地址就得

可以，我之前就係同你一樣。只要你有保險，車有MOT & TAX 就冇事。

同香港5同。除非你份保險寫明可以揸其他車 (冇記錯就算可以揸都只會有Third Party Cover)。

請問本身唔熟車，想自己上car giant 買車複唔複雜？

想經廠買架二手車 車價6000鎊 2013年車 auto 兩年後賣番出去收唔收得番3000

係fb嗰到買車好唔好？
定上autotrader 好啲？

你可以係autotrader 睇下公價幾多 不過通常fb嗰啲會平過autotrader 但fb買車要check清楚 始終私人買賣無乜保障 可能要整好多野 去車行/車房會幫你mot埋先交車

想問有冇人近期換左英國車牌?
係唔係寄D1 form 加香港車牌同埋passport， 定係係form填brp number就唔使寄passport？

咩車

(i) 該執照最初是你在簽發國家或地方居住不少過六個月的期間內的任何一日簽發；或
(ii) 在緊接申請前已持有該認可國家或地方的執照不少於五年；或
(iii) 持有該執照簽發國家或地方的護照或同等的旅行證件

如果我比張3年嘅brp佢而我係英國讀左3年可唔可以算係證明左我係英國居住超過六個月， 因為我計過得5個月而且黎緊都應該唔會逗留超過6個月 因為我間唔中會飛番香港過聖誕復活節

可以卑BRP 然後寫BRP number
記住放埋入封信度
同埋夠180日
我就是成功的例子

唔該哂
我仲未夠180日。
你係寄黃紙定係運輸署拎另一張證明？

運輸署嗰張證明
好撚貴
寄完仲要冇撚左

巴打 180日意思係咪連續180日無離開英國嘅情況下 之間嘅其中一日考到車牌?

sorry睇錯 自膠
我係英國轉香港牌

有冇巴打有整過自訂車牌？
想整個dateless但唔知點做

過兩日就考，好緊張

巴打加油

Pass 咗
14個minor

幾多minor先fail

最多15個，16個或以上就fail

手鬆到咁

Insurance 好似到期前兩個禮拜左右買定會平啲
我部車即日生效同兩個禮拜後差左£800
攞車個陣用30幾鎊買day insurance揸返屋企

Road tax可以考慮用direct debit 換/賣車可以直接退返剩低個啲數入bank ac

唔返main dealer保養可以去opie oil, eurocarparts買偈油/filter, etc比garage換/diy 記得保留收據同埋garage invoice 舊油拎去council recycle point回收

Mot £30左右

買胎我用blackcircles上網比錢然後入postcode揀去邊間garage換連埋fitting 都平過kwit fit 成£200

寫可以7日內去差館補返 唔會拖你車
當然你前題真係有
其實佢地一scan你車牌就知你有冇mot tax

Btw大陸人揸車個個都咁有guts唔買或者假保險

所謂嘅7日，係比啲例如出左交通意外要補反資料比警方。如果被Check 個陣冇 TAX 即鎖轆。冇MOT 最多好似罰£1000 (新例車齡過40 5洗MOT)。冇insurance 有機會被罰£300 and 6 points，如果搞到要上court就有機會DQ or unlimited fine。

我身邊就有個大陸人買完車5知頭5知路出事

係 但我個意思係車牌insurance 個啲文件唔跟身都唔會中伏
玩得起40年車既人我諗佢地唔洗驗都保養到部車好好

你個大陸人點出事法 我個件係冇牌超速想搵人頂搵著我
佢地有部分人啲法律知識真係好低
心諗幫你頂個個就on9 即刻比人告無保險駕駛

買完車5記得比TAX，跟住比人用黃色三角形鎖轆。千奇5好幫，英國insurance 已經夠貴，有扣分仲慘。

上網。買完佢會寄張certificate (V750)比你。上網 (例如 Halfords)Print 個車牌。或者可以上網訂，多款啲。
---
呢度有流程教學:

btw 有無人知點樣可以續牌
讀書嗰時攞咗英國車牌就快到期

遲啲想考，想問下係要連續住夠180日？中間斷幾日去第二度旅行得唔得？

話說我係香港甩p打算番英國自駕遊
Plan哂行程先發現原來好多租車公司都要求你有一年牌齡
但其實香港車牌冇寫幾時開始
係咪唔洗理？
有冇人試過俾人問呢樣野？
係咪有國際牌就得？

去幾次都係show國際牌就已經ok

唔該哂！
可唔可以分享下個職員會問你D咩？除左香港牌，國際牌，passport，credit card ，proof of address仲有咩要搞？

你已經講晒
好似連proof of address都冇問
係會問你係咪揸棍波

最擔心都係牌齡問題
有冇試過俾職員問d咩野？

真係無乜問特別野

黎緊去英國做野 諗緊買返架2011 E250/350 cdi estate 7-8k
係咪買diesel好d?

我想問下而家英國學車係咪貴左？我係我個區搵到平均都要£30鎊左右

仲有無人？

有 但車相關嘅嘢唔太熟 有無人可以幫答

Same 最近學緊車 推下post先！

Midlands @ 22-25/hr

推

邊到要幫手

我唔洗幫但上面啲人要

diesel慳錢

South west £25 per hour

請問有冇人以前拎過provision，最後返香港考，然後由香港牌轉英國牌？
轉牌使唔使寄埋張provision？

學緊車 對架車既位置感麻麻 成日揸唔到係中線 有咩tips

唔洗
唔知點解
佢連香港轉英國張支票都退埋俾我

其實靠左靠右仲好，d路咁窄行中間好易撞鏡
望遠d會易d靠中間

就係因為啲路太窄 成日好驚過線hi到人地/上路博
今日第一次上3 4波 我都唔敢去踩盡 太窄驚炒

如果窄嘅路你本身就唔應該上4波，我窄路一定唔會過20mph，飛車另計
揸得多就會feel到架車個size，慢慢來啦

棍波好難

Thx巴打！師傅都話揸車係關乎muscle memory 所以我成日都想上多幾堂攞feel

上堂上得多唔一定好，我就係上得堂太多，揸到成個老屎忽咁係咁比人肥

點老屎忽法 我而家學左4個星期咋

上堂比阿sir提唔好捽軚
出路口距離預到好mun(其實夠過，不過阿sir考官信我唔過會踩停)
睇鏡冇刻意做比佢睇我睇緊鏡
長期limit+5mph
見人等路口等得耐，會我喺大路讓人小路出

不過我一攞左牌買左車反而跟足規矩，仲小心過學車

講完即刻明 不過英國揸好處係大家好禮讓同安全意識高

我架車買左3個月，個beepbeep都冇用過
唔識路亂行d阿伯唔會西你面
最離譜係夜晚冇戴眼鏡揸行左逆線入路口，對頭車連eh都冇eh
英國揸車係享受

所以我都想盡快考到牌 係英國揸下 返到hk揸有種貼錢買難受既feel

ching係邊頭
我喺midlands

英國揸車
九成好好人
剩番果啲仲賤過香港的士小巴佬

賤嗰d多數係印度uber狗

我south west呀

買左車嘅一齊遊車河

承你貴言

South West邊頭

都最遠咁濟 唔係大city

想問p牌喺外國租唔租到車

我都係住south west

邊忽

唔該哂
仲想問下你果時係寄passport定brp 同埋有冇轉新相?
支要都會退返好好。
我兩個星期前打咗去DVLA問，佢話由香港車牌轉GB full licence唔使再俾錢因為拎provisional已經俾左一次。

當年未改制
我果時仲係學生 連BRP都無俾我
應該剩係寄左 香港牌 passport form同相
仲有果張彈番黎既支票

唔該哂
網上好難揾到由香港牌轉英國牌同埋拎過provisional嘅人。
我上次申請provisional都係未有brp，一定係寄passport。

應該話無乜幾多個係英國攞完學牌
然後都係番香港考

我以前係英國住過，之後返咗香港幾年，上年先再返英國住，我唸好少人好似我咁

本身有香港車牌 岩岩考左幾個月
想喺英國間唔中租架車揸下咁
想問下有冇巴打有經驗？會唔會因為外國車牌而保險/租金貴左？
利申 過左21歲

見到上面有巴打答左，唔該晒

租到 英國無P牌制度
不過25歲以下印象中係好難租到車??
如果你仲係P牌,喺英國揸車小心啲啦,都幾難揸. 熟習吓咩叫roundabout嗰啲先

25歲以下租成100幾鎊一日

個網寫要等

要等
新車通常都係on the road price包第一年 tax
insurance睇你幾老牌齡 ncb

想問中線可唔可以長行，我見人會講hog middle lane
利申 只用右線爬頭，長行中左線

No.
之前有新聞話 有人試過比人拉咗

睇黎要改下習慣...

前面冇車就入返去啦
我成日閃中線撚

I mean 唔係過車

仆街我仲以為可以，左線比貨櫃車塞住基本上長行60，中線先有可能行70
見個個都長行中線，快線就真係有來爬頭

其實只要唔係過車 都要縮返入去

係咪個條路先係?

揸a/m road 一般都係只要唔係最右又緊貼前車無人有投訴喎

Lane discipline 嘛 你左邊有車要過緊係ok 但冇又唔係要過就最好入返去啦
A路得2條線就仲衰 見過全部車係曬右邊 但左邊係冇車

如果exit 行兩步就有個咁通常都係靠右方便啲車入

呢個都啱 但我係A34見過係成條龍但左邊一直冇車 好有衝動undertake 曬佢地

邊度quote保險最平？
有冇話邊啲車保費平啲？
under 25 香港甩咗P 未轉牌

搭單問埋，保險有冇話咩歲數平貴咁?

25之後就開始平

話說前幾日揸車比貨櫃車推

是咁的，我喺dual carriage way左線跟前行50 (limit 70)，我留左兩三個車位空位，右線冇人
後面架貨櫃車推我閃我，我冇理佢，之後佢cut去右線想過我，我就定速行50，佢冇力加速快唔過我之後呠我
想問人地爬頭係咪要踩brake減慢讓

如果你跟貼啲佢咪gur啲
讓唔讓睇心情啦,佢咁推法點會讓佢

我諗住朝頭早6點幾揸得chill d唔逼住人地個尾行
我一呠我就大油飛甩左佢

拎到車牌之後啲申請文件(passport, BRP)係咪會分開收番，啫係總共有三封信(licence, passport, BRP)收番咁？

右邊有位過都要推我
我一定放慢
佢想爬頭果時我先俾油

Cls 想過咪自己爬頭
唔撚洗理佢 or brake test

屌你人地揸tesco運貨嗰d貨櫃車，brake test玩鳩自己咩

最好笑係佢過左右線唔多力爬我頭

我講下炸 唔好試

想問英國自駕遊安唔安全 係咪香港Ok 英國都會Ok？

英國一般車速會較高 會有巨型貨車
好多窄路 單線雙程 冇街燈
不過會好過香港

其實揸慣英國就覺得香港路闊車速慢但啲人車品差到極點

香港啲路相比之下係幾好

英國佬起完第一輪覺得差
黎香港咪起番好啲囉

英國啲路真係窄到仆街 尤其果啲鄉郊公路

過到來禮讓啲，迴旋處唔好做外圈撚，打足燈就ok
仲有咪響安，除非好緊急，呢邊響安好冇禮貌

哦！我去英國會好慢活

岩岩係英國考到車牌 下個月番香港即轉香港牌

考得唔差 4個minor
番香港揸有咩要注意

香港司機個個都仆街

香港揸車讓一架車行先就之後成條街都食住上
英國揸車大家鬥讓

香港較多行人隨時隨地9衝出馬路兼慢行當自己賽跑冠軍

誰大誰惡誰正確(佢以為)睇路啦

11年棍仔golf多唔多野整？

留意反英國有一隻叫Average Speed Camera。平時嘅快相機測你當時車速，但Ave Speed Camera 係測你由Cam A 到 Cam B 嘅平均車速。5好以為過左兩部機就可以地板油，有時有第三部機。

City/Town residential area 啲路兩邊泊晒車都好窄。行閒無事黎個對頭車。。。

咁仆街嘅

有嫁咩
仲以為呃人
咁多年黎
Motoway次次整路
都有果個牌
咁多年都無中過招

真係會影
waze都會提你個cam影到邊

Smart motorway

我剩係中過畫線位
30 捉我行35

10%嘛

有㗎 喺我個city有個位好出名 次次啲人去到嗰個位就乖乖地唔敢超過30 好似小學雞排隊咁 一過咗就即踩油即刻唔見人 見親都覺得好好笑

有無人加英國牌轉香港牌 運輸處等幾耐?

齊文件嘅話，通常五個工作天。記住一定要帶齊文件如果唔係搞好耐

排隊最哂時間

1 passport
2 英國車牌
3 university registration letter
4 身分證
5 brp
6 機票 (因為我18年10月8番英國 上星期考到牌 19年4月8先番香港 總共183日 佢應該無理由會唔批)

學校未出transcript 應該比唔到佢
仲有無野要帶

btw最近睇youtube d香港馬路奇景睇到我驚 係英國揸一直都好安全

香港較危險係因為道路使用率好高
外國地方咁大 除咗市區同主要公路之外冇乜機會多車

依家學左7堂
成日都唔太識分到有冇靠得太右
師傅成日叫我back to the left
太左又怕撞到kerb

所有新手都有嘅問題

5一定。40mph 我朋友走44mph 都有事。所以見到有cam或者Waze 提你 老hi都減一減速。ANPR camera (Automatic Number Plate Reader) 只會read 個車牌，超速5會理。
Smart Motorway...勁多speed cam...多數裝係龍門框嘅左邊。舊款個啲收埋左係指示牌後面。
btw WAZE 真係值得用下，不過要時間上手。

我呢邊city都好多cam。試過有次我踩好快後面有個35識7嘅跟我，見前面有cam咪收油囉，點知佢又懶型爬我頭。佢甘就比人影左張喇lol。

望遠啲同唔好過份focus係road position 到我都係 7 8堂左右 感覺近排呢個問題好似改善左

如果淨係for考試，刻意靠番反方向咪得

而家公價一堂大概幾錢到？你地幾錢一堂？

24/hr

27.5/hr 之前學

有無人跟RED Driving school學過？好唔好？

想嚟英國渣車嘅人可以喺度睇吓郊區啲路係點 另外都睇到啲人好有耐性

最有用溫筆試方法係咪係咁做

係

你係邊個town先 度度都唔同架
網上評價red係唔錯但我有frd報red
個instructor係年資高 但成日遲到又hea
佢考之前搵第二間報mock先知原來好多野都無教 例如轉波望鏡 停車望鏡等等

我個instructor 好惡同做左半年但起碼佢安全意識好高 唔望鏡比佢屌到飛天 但最後1 take pass

所以巴打都係試左先 覺得唔對路即轉

轉波點解要望鏡

望中鏡轉波 慢左嗰下會影響到後面架嘛
practical test 無望會當一個minor

其實係踩brake要望鏡，唔係轉波要望
慢車係踩brake，轉數跌到落好低再downshift
我以為你話upshift都要望

我岩岩pass左😭😭 好開心 終於可以買車

新牌保險

£1000樓下已經好難搵

住靚區1.0冷門車5000以下里數應該勉強可以，唔得就再落老豆老母名

佢地喺香港喎

咁就冇計
我保費一年都1400

點樣揸軚最好？。我上左9堂都仲俾師傅話hold the wheel too tight, 有時我都唔太明點為之太緊 唔揸實又扭唔到

洗下碟

有無人知英國考完車牌大約要等幾耐先會寄到個licence比我?

3月15號填咗online form整學牌，俾埋錢，佢話within 1 week會寄張form俾我填，但到今日3月26號都仲未到 有冇巴打知係咪真係咁耐定寄失咗？ 我驚返香港之前攞唔切

1-2 week(s)
未收到牌用張cert出街都得

我等左兩個禮拜到，等多個禮拜冇算囉

賽車:3/9位揸實
考車: 洗大餅，feed the wheel keep住唔反手
考完: kiu手扭，考車嗰隻扭法扭到開完追悼會都未扭完，去到窄路根本唔夠快
hea揸: 單手揸6點，上到公路用腳頂住

但我俾咗錢喇喎好似成三十幾磅。我睇過官網好似冇得email問

打電話去問？

我揸開5點

係喎 啱啱睇返搵到contact嗰版，琴日發雞盲睇唔到
唔該哂巴打

大家落London會唔會泊架車入London, 定泊係london外圍？

WESTFIELD ALL DAY SMART PARK 5 QUID

究竟燈位停拉手制再move off有咩方法唔死火 今日係咁stall 屌

練多啲

我都知你地吊clutch會唔會腳爭掂住個地下 係咪feel得好啲？

唔會
我控clutch一向用大脾
唔用腳腕

拉手制，慢慢鬆clutch至接合點(會feel到車尾壓底)，此時俾Ｄ油，放手制，然後慢放clutch便可 自己斜坡起步先至用呢個方法

平時平地只會吊biting加少少油門1.2 engine唔夠力

我係比油果陣hold唔到個轉數 成日太高/太少1212

咁隻右腳要練下啦，渣開咩車？

係 未協調到 師傅個架應該係Suzuki swift

我覺得學緊車
右腳大腳啲都無問題
起到步先慢慢學下就番架車同路面情況

其實架車就算拉左手制都夠力向前行，新手可以嘗試架車向左前先鬆手掣

今日係燈位死火 硬係同平時起步多啲壓力

係咪AT保險會平過MT

唔多覺

原來1.4 同1.6個保險已經差好遠

點解啲1.4 可以唔過100匹 點揸得落手

當年新牌
1,6 DCTi
都係九十幾匹

心理關口係100

點解
成日飛咩你

之前喺香港揸PriusC 10x匹都幾力不從心
雖然我知啲車馬力唔夠都可以好玩

其實英國地平，唔需要咁太匹數

當年我架DCTi都係揸九十幾

我架摩拎輸你少少，80幾，勝左冇road tax

小弟係倫敦讀書，黎緊7月會返香港考車牌

想問有冇巴打絲打試過考左香港車牌跟住攞返英國直接換個英國車牌

唔該曬

你返香港考到個P牌，應該要等一年，攞到正牌先可以嚟英國換。

利申：自己係英國考，返香港換，所以唔係太肯定。

Page 1

好似P都換得

好似會收左你香港張牌，要返香港補領

85已經係我正常速度 好彩冇blackbox

我意思係匹數80幾 公路長揸85唔怕見到x5咩

唔怕
咁耐都未係motorway 中過

我未夠兩年牌，好怕奶野，一中就釘牌咁滯

我都係80幾匹 85應該未洗釘牌掛

新牌頭一定唔知兩年
一中可以即釘
好似係

頭兩年牌過6分就釘，扣幾多分差佬話事，minimum 3分，不過85應該凶多吉少

邊位巴打

Application letter 係咪擺brp入去?

yes

係咪填part b 寫brp ?

呢條唔識答，有冇人幫手

我好容易知你邊個

點解咁講
Brighton Ching
最近想學車

英國學快好多 所以go ahead 香港前後最少半年

諗住而家申請定6月頭完唒exam之後一個半月內搞掂

等graduation

Post code，milage同型號最大影響

你住嗰區治安差就會好貴，

里數行少啲

介唔介意講下咩車？

有冇用comparethemarket格價，有時唔同時間啲價錢唔同

太少都會貴
好似係

有啲保險公司好好，佢cancel之前你cancel先唔落record

里數少買temp好過啦
分分鐘仲平

唔見咗theory test pass certificate 點拎返

個關係寫frd一定貴，要平一定係老豆老母
試下大路1.2 polo睇下點？

如果係假日車冇roadtrip 6000應該夠

3000cls
試埋up!都要20XX

睇來你嗰區真係唔多掂

傳聞八千至一萬最平

我自己嗰份保險由1000至10000 plot過graph 4000性價比最高

自己要陪晒都好撚賴嘢，萬一撞正㗎amg gtr

個additional driver應該越老越好，搵個中年佬幫你

所以我member左嗰段，我知唔應該撞車事少撞到人claim人身傷害claim到你破產都似

竟然

公司啲阿伯好正直 全部唔肯
連自己仔女架車都話無諗住揸
無落名

鬼唔望快啲立例監管保費，等啲保險公司㩒住搶得咁爽

想問問，手揸英國車牌，嚟緊畢業回港但一次都無喺香港揸過，想請問一下除咗路牌車速單位唔一樣外，英國同香港揸車有咩分別係需要注意？

燈位轉右個燈號

同埋唔可以好似英國咁，要有心理準備，香港啲仆街司機唔會讓你

英國揸真係好安全，學車教埋你對其他司機有一定犯錯margin，上次夜晚冇帶眼鏡入左逆線路口架uber屌都冇屌，停低等我慢慢扭

所以都驚驚地，香港有無類似pass plus scheme呢啲可以比我熟習下香港嘅路

補鏡俾人賺下啦
香港車多
搵個人旁住練下好啲既

我第一次係香港揸
俾兩架雙層巴左右夾住都覺得好唔舒服

呢邊上到公路四線都試過比歐洲運貨嗰啲大貨車夾，好恐怖

只可以話你揸得慢

60中尾，冇頂錶

其實都冇乜嘢，習慣返對住啲仆街要揸得仆街啲就ok，唔趕時間就有得佢哋唔好同啲司機大佬鬥氣，最緊要有前後車cam，有咩事起碼有片睇

新工無停車場
要泊俾百幾鎊一個月俾NCP

附近冇停車場？

一個月百幾鎊?

係呀
121一個月

搵附近居民deal整resident permit 有冇得諗

應該無
中心到不能再中心

學amg gtr巴街泊食牛肉乾

35一次
中幾次就貴過停車場

百幾磅一個月算係咁啦，又唔使驚擺喺街俾人刮花，又有cctv，又唔使驚抄牌

番開山卡啦
公司包停車場

起碼落雨都有個瓦遮頭，當錫下架車

你岩

買完部車 揸左30mile返屋企 期間motorway county road一次過行哂 比人呠過無數次 死左一次火 就返到歸個個路口差d出事 而家自信心受到好大打擊

揸多啲就ok，我一開始都係咁習慣左就會順返
我頭一個月差啲炒左三次，好彩喺英國啲人技術好啲避到我

新買未揸慣係咁
最好攞車前係附近轉個圈揸熟手先返歸

利申:自己買完揸左一日先至由warwick返南部

我而家諗返自己真係好大膽 夠膽直接隊入m1返屋企

m1夜晚黑到仆街
諗返第一個禮拜就半夜揸公路，嚇到瀨尿

日頭都已經夠恐怖 勁多車 又塞 每次坐車經過都見到長長車龍

你揀錯時間姐，m1 9點後中午前，同夜晚9點後都好暢通

下堂終於要上duel carriageway了

踩盡70

揸完你就會覺得town centre行30好似行路咁慢

應該會緊張到瀨尿

其實車越行得快，個個司機都會更加小心，所以理論上更安全

火車番工如果唔落雨唔迫都仲可以接受
不過極熱極凍就難講...

火車陣乞衣味好難頂，唔撚洗凳

我一向都好enjoy
番/放工揸車果個personal space
諗清楚要做啲乜
聽下歌咁

真係好臭喎，清點頂

今日果架無乜味既

點睇十年左右嘅Audi A3

燕梳貴過車

但係我見insurance group 13 應該唔係好貴？

上網報咪得囉，估估下貪好玩咩

我有friend係咁報比個網block左

開個新ac囉
我報左超過20架都未block

想問下，如果我今年8月香港考牌，之後攞P牌，係唔係都可以用P牌係英國直接揸車，係六個月後轉英國牌？
同埋香港P牌可唔可以係英國買車？保險係唔係貴到傻？

我之前試過
再開新ac就得

如果budget 係6000£以下，唔要sportback ，四座，想跑跑地，驚整到傻，有咩好介紹？

睇左 2010 Bmw M sport 320-330d 改款
Audi B8 2009-2014 Quattro S line TDi 2.0t or 3.0t
2007 Subaru Impreza Wrx 2.5
2009 Mazda Rx-8 2.6 R3

英國柴油好似平啲

更正：Audi A4 B8

唔想整到傻但係你list德國車
然後你話英國柴油平啲...

用 comparethemarket 啦

btw 10年 德國車最好唔好搞，除非你有budget整車/唔怕整車麻煩

rx8

老實講句，如果你買你個list上邊其中一架，你都要預埋保養唔會平，所以唔好淨係諗架車個價錢6k budget，要睇埋你有冇錢保養+insurance

你新牌？
14年之前嘅BMW Audi整到傻
日本車喺香港就多parts整
喺英國又係難搵

佢想要跑跑地又想reliable，真係又要介紹mx5，唯一係冇四座

Sorry 始終唔係太清楚，除咗德國車同日本車之外仲有啲咩選擇？

我純粹睇左如果唔係轉子引擎就冇咁煩

Civic

仲有冇其他好介紹？暫時對Audi 最大興趣，佢有冇話有啲咩大問題？

係新牌啊,所以有好多野都唔識thank you 師兄指教

如果唔係因為要四座都大把選擇，350z z33 嗰啲我都好鍾意

驚比人話飛仔話晒都要車女朋友老豆老母，德國車見得下人

我死飛仔
走先

我覺得冇問題，頭D裏面果部不知幾型,不過女朋友覺得有問題

你又改名

你睇完燕梳你再考慮買唔買
利申 英國冇車 不過睇咗成年
除非係富二代就直接買加新

買新就冇咩可能啦，都真係要睇吓保險

我買完新之後搭火車

跟返youtube名

啲德國大廠，零件好貴，同埋多嘢壞，唔識自己整車嘅話，吓吓攞去車房，收人工貴死你。

同埋如果你新牌嘅話，唔揀hatchback會比較少選擇，除非你畀得起貴insurance

佢一年保險最貴係幾多？

自己上compare the market格價啦，要入返你自己啲資料，同埋你想買架車嘅資料

保險個價錢大概都係跟返你車齡，年齡，同埋你架車engine size/馬力

國際牌買保險10幾萬一年
香港p轉英國full，返香港報失張p就ok

當年有同學揸部跑少少
3000

仲有你英國住址（嗰個area嘅犯罪率）

Scirocco tdi 2000cc
一年牌
20歲
3000一年

跑小小嘅定義好難分，之前聽我part time個manager講，有個富二代買咗架gtr，每年insurance幾萬磅

佢好人23 24
GTI

同埋又要四座又要跑跑地，我都係覺得樓上話civic真係有得諗，honda車真係唔撚識壞咁，爆tec果下又正

利申：我都覺得honda係mk，但無可否認係真係幾正，又算合理你嘅要求

如果你唔介意hatchback嘅話真係多好多選擇，mini cooper 同 ford fiesta 都幾好

Me
DTec power

3000£?

我住喺city centre ，犯罪率應該好低

ivtec

我定義即係0到60有少少推背就夠，7秒內

幾萬磅重貴過架車

你自己上網格左價先，有時好難講

多謝師兄教路

r35吖嘛，成500幾600匹

原本都有諗過Honda ,始終女朋友阿爸阿媽唔鍾意

英國新牌仔買車係差唔多，我自己兩年牌，21歲，架車1800cc，一年1900

新牌仔通常都要黑盒，同埋最少都1000磅以上一年

但好老實講句，架車係你用㗎嘛，正路都係你啱用重要啲

不過最後都係佢哋出錢佢哋話事

Mini Cooper 個車廂真係太唔人性化，個咪錶又望唔到

新牌仔出部咁嘅車on9?

點解係on9嘅

7秒內炒

唔會買到保險
自己睇過部e90 335i 17萬一年保費

無錢 ->要保險平/唔駛保養

你想要馬力大->保險貴
你想要德國牌->保養到癲

完全不切實際

我諗佢係講緊我話嗰架gtr

買個籠
坐滿四個都覺得迫

新牌就想乜都有
仲要平

德國車 最好買五年內車，都可能會少啲野整，但parts都係咁貴

睇樓主點用，係咪真係成日都係坐滿晒人

唔會睇唔到咪錶，你個轉數錶入邊會有個digital車速

多謝師兄指教睇嚟要實際啲睇吓其他車

五年內嘅車冇可能6000£budget睇過都要起碼10000£以上

大貪到呢

其實係咪唔使諗德國牌啦？

因為一開始冇預到保險咁貴

如果Volvo S60又點睇

可以咁講，可以自己上autotrader睇車

但係係咪冇得睇轉數

我一直都用緊呢個網睇

我冇咩研究，幫唔到你，自己上啲外國forum睇吓啲volvo車主點講

出面支針係轉數，我話digital嗰個車速係中間個細mon入面個數字

多謝師兄

可以睇下carthrottle呢個playlist

佢買呢一代3系，都要比3000£保險

保險個計法係咪年齡，駕駛經驗，駕駛嘅地區，職業， 泊車地區，車嘅馬力？

睇埋個playlist入面其他片先

我覺得Fiesta 1.0 Ecoboost 幾好
啱啱100PS 保險合理
多貨 易轉手

但係佢好似話唔鐘意hatchback

大概係

新手唔揸hatch唔通揸5.5咩

年齡 (<25/25+)
ncb
駕駛用途
每年揸幾多
住邊區
車嘅 insurance group (取決於車款, trim, cc, hp)

新牌唔揀hatchback又要6000budget真係得好少選擇

Fiesta英國細路仔

我依家都覺得岩

唔通真係要揀hatch ....

我始終唔明白佢嗰啲咩觀念

honda cheap
一定要德國車
唔要hatchback
新牌 0-60 7s

唔一定要德國車，都知我好貪心，對唔住

其實睇下睇下就慣。我之前覺得hatchback同estate好柒。但之後睇下睇下又接受到，到而家覺得啲啲c63 m5 touring好撚型

fiesta 打手表示支持

其實係你屋企人覺得德國車高級啲

但都係果句，其實架車係你用多，所以盡量揀返啱自己心水嘅好過

Hatch back 不知幾型

新牌係呢啲架啦
香港就Fit Corolla

我自己覺得mini啲操控好正，真係好似架go-kart咁。

不過個籠就見仁見智，我自己就鍾意佢個大錶板係中間

除非你budget夠多

師兄有道理

六千多過我多年啦
我first car揸CTDi
100匹都無

岩岩用6年香港牌換左英國牌, 點樣出保險最平? 可唔可以用番6年香港牌出?

除非有父幹

咁啱見到

新st先正

新牌唔揸細車揸大車行船咩

搬屋去posh區，1000cc內，淨第三保，落雙親名，一年揸少過1000miles，上pass plus，咁就最平
唔可以

打錯
細路車
Honda 就香港MK
Fiesta係英國真係小朋友多

舊嗰啲fiesta 好多老人家揸其實

ncb 應該會照計
你張英國牌有計埋個6年

我係學生 番香港都係揸屋企人車 應該無NCB
點解英國牌會有果6年? 我其實上個禮拜寄 而家都仲未收到 唔該巴打

後面會寫你個類車幾時出牌
會從你香港出牌開始計

佢點知我個香港牌幾時出? 香港牌好似得過期日

你有冇TD320?

無 我就咁寄BRP同香港車牌

原來會照計

佢會自己計返車牌到期日十年前

Ncb睇係保險公司承唔承認 唔同保險公司唔同規矩
牌齡就計六年 因為計香港牌

學到野

有機會會唔批

Fiesta st

如果唔批 可唔可以用TD320再申請多次？

因為太多大陸人轉香港牌所似要加張TD320好啲
得嘅 不過希望你成功
連passport 都冇比？

之前申請過provisional 好似有填香港PASSPORT
不過唔想煩都係轉牌算

如果你係香港考應該無問題既
我覺得佢應該會有方法check 到你係邊考
同埋始終佢無official咁要求你比證明係邊考
不過點解你無比passport ? 因為你用BNO申請？

我用BRP 唔見BRP好過唔見passport
希望星期五前會有消息

祝你有好消息

我以前寄passport 個啲貴重野 post office啲人教我可以比多小小少
買一個比左郵寄錢既first class既文件袋 申請個時連埋一齊寄過去
DVLA就會識做 用返你個文件袋寄堆貴重文件比你
又可以有tracking number 又可以1-2 working day 送到

thanks

又一個受騙者

聽講過佢會嘗試認你車牌reference一個字母睇下match 唔match (好似I 開頭就係轉嘅牌)

但有td320 一定無死咁囉

bno 的話就咁入 passport no. dvla 就可以同 hmpo verify 你身份

唔明？你指比佢呃我寄貴啲？

今朝3.9 miles揸左我八個字

倫敦塞車外圍揸過一次，咪再搞我

有啲掛住以前每日飛40miles motorway

啱啱揸完bham返ww

趕到hihi

話說尋日個traffic warden喺條街到巡，我怒啤佢，佢驚得濟走左

哈哈

佢心諗：師兄打份工啫

垃圾工種，我之前有permit未寄到過來都照抄，上網dispute等左兩個禮拜都唔覆，局我比錢，屌佢老母閪

想問英國迫車問題 你地會選擇上行人路比條馬路大啲定照常咁迫

泊車

我都係，一兩個禮拜之前visitor permit未到俾佢抄撚咗，我啦啦林俾咗佢算啦，都預咗佢冇得上訴

你意思係話parallel park上行人路？

我都唔知可唔可以咁講因爲我訂咗啲民宿見到有啲就上矖一半行人路咁泊，有啲就正常泊 想問點分同會唔會比人抄牌？

嗰度係city/town centre定係住宅區(suburb)?

正常唔會因為你上唔上行人路而抄你牌（喺town centre阻住行人除外）。正常都係要睇返你泊嗰條路有冇雙黃線/單黃線，同埋路牌應該會有寫洗唔洗permit/pay and display。

仲有唔好阻人driveway

我Google就咩線都冇 應該係Suburb
如果Town centre呢？我住幾個地方

btw我想問Pay and display個種係咪附近會有票機

Either買飛或者用RingGo上網比，倫敦好似有得打電話比？(呢個唔肯定)

有app停車場會有牌
部機會有寫

一般都係跟大隊，人地泊上去咪跟囉，不過留意唔係個個city都可以周街泊，上council個網查清楚

路牌/部機會有寫埋location code，用電話影低咁就唔洗下下返架車度入標。

估唔到咁多工程JJ

5%有一個禮拜咁正
我5%一日

請問英國有冇車牌可以考完返香港簽棍Van (2號？)

英國唔係有van牌咩
唔清楚有冇得直接換

考左van牌咪得
而家英國考私家車唔包van牌

有冇人知英牌點換國際牌？

去post office申請

唔知有van牌
淨係知依家私家車簽唔到2號牌
有冇巴打係英國考過van牌？

Ching有整過？有冇攻略？

1926 IDP – 3 countries

Valid for 1 year from purchase Somalia, Mexico, Liechtenstein

1949 IDP - 73 countries/states

Valid for 1 year from purchase Afghanistan, Algeria, Angola, Argentina, Australia, Bangladesh, Barbados, Belize, Benin, Bolivia, Brunei, Burkina Faso, Burundi, Cambodia, Chile, Colombia, Comoros, Republic of Congo, Costa Rica, Curacao, Cyprus, Dominican Republic, Ecuador, Egypt, Equatorial Guinea, Eswatini, Fiji, Ghana, Guatemala, Haiti, Holy See (Vatican City), Hong Kong, Iceland, India, Jamaica, Japan, Jordan, Lao People's Democratic Republic, Lebanon, Lesotho, Libya, Macao, Madagascar, Malawi, Malaysia, Mali, Malta, Mauritius, Namibia, Nepal, New Zealand, Nigeria, Papua New Guinea, Paraguay, Republic of (South) Korea, Rwanda, Samoa, São Tomé and Príncipe, Sierra Leone, Singapore, Spain, Sri Lanka, Suriname, Syrian Arab Republic, Taiwan, Thailand, Togo, Trinidad and Tobago, Uganda, United States of America, Venezuela, Zambia

1968 IDP – 103 countries

Valid for 3 years from purchase Albania, Andorra, Armenia, Aruba, Austria, Azerbaijan, Bahamas, Bahrain, Belarus, Bhutan, Belgium, Bosnia and Herzegovina, Botswana, Brazil, Bulgaria, Cabo Verde, Cameroon, Canada, Central African Republic, Côte d'Ivoire, Croatia, Cuba, Czech Republic, Democratic Republic of the Congo, Djibouti, Denmark, El Salvador, Estonia, Finland, France, French Polynesia, Gabon, Gambia, Georgia, Germany, Greece, Guinea, Guinea-Bissau, Guyana, Honduras, Hungary, Indonesia, Iran (Islamic Republic of), Iraq, Israel, Italy, Kazakhstan, Kenya, Kuwait, Kyrgyzstan, Latvia, Liberia, Lithuania, Luxembourg, Macedonia, Mauritania, Moldova, Monaco, Mongolia, Montenegro, Morocco, Mozambique, Myanmar, Netherlands, New Caledonia, Nicaragua, Niger, Norway, Oman, Pakistan, Panama, Peru, Philippines, Poland, Portugal, Qatar, Romania, Russian Federation, San Marino, Saudi Arabia, Senegal, Serbia, Seychelles, Slovakia, Slovenia, South Africa, Sweden, Sudan, Switzerland, Tajikistan, Tanzania, Tunisia, Turkey, Turkmenistan, Ukraine, United Arab Emirates, Uruguay, Uzbekistan, Vietnam, Yemen, Zimbabwe

去比錢就有

如果我已經番左香港呢🤣🤣🤣

換香港牌再整國際車牌

果時我畢左業先考，同時我又無BC, 要等5 年先可以換

屌老問題又出現 今目上左70mph road position 又差反 成日左右搖擺

揸開邊頭

揸咩咁易反?

South west Bodmin 附近

自膠打錯字

好彩唔近

屌

唔係喎，我個frd香港護照都換到香港牌喎

要符合三個條件其中一個

ic 你個case好sad

唔係prove到考英國牌果陣已經住左半年就得？

我當時用英國牌轉香港牌，要證明到考牌之前半年入喺英國，e.g.用alevel/uni成績表，同埋香港出入境證明。

利申： 成兩年前搞，我都唔係好記得係prove最近半年喺英國，定係考牌之前半年喺英國。

直接打去運輸署問，啲姐姐好好人

易唔易放番部車出去

放車房囉

賤價一定易

痴線今日考完，以為肥硬，死左一次火都pass
4次same minors 都唔當我fail 懷疑教車師父同個考官夾埋

撞正過鬼好人快啲劏雞還神

我考嗰陣都死咗一次火，以為一定fail，點知最後冇嘢，好彩死完火之後冇鳩揸

就考筆試，各位有無心得分享下？

練多陣先好出街，明知自己唔掂唔好做炸彈

down app做paper google做part b練習
45分鐘考我20分鐘到出到來，記熟距離題目

香港寄野過黎
點樣先唔收VAT?
除左VAT
係咪仲收admission?

Thanks!

過roundabout個陣見到出口條車龍去到出口個位停哂 埋緊去個陣見到車龍開始行 諗住可以埋到去 點知最後三架車就係唔行 就咁收唔制撞左前車一下

咁呢個真係你抵死喎入迴旋處咁慢都炒

唔係入 係出
我認我抵死 計漏打直軚個下會加速 個個位停到都好尷尬 成部車會殺哂半roundabout

你新牌？

雪藏牌 so far人冇事 係前後車bumper hi花一忽

對方有冇話咩

如果要同保險公司拗，記住要小心啲，佢哋會捉住你講過嘅每一句同每一個字嚟屈柒你。

所以講每一句野之前都要諗得好撚清楚。

話最近都會去做service 順手做埋 in case 真係要做painting work再contact
見我new driver 就廢事報保險啦 佢個樣好似唔太care架車咁 可能因為架車都好舊下

下次roundabout見唔到路 轉多圈算數

咁都算幾好

日常運作價錢方面
有得揀嘅diesel 定petrol 好

剩係揸city?

Motor way diesel
City petrol

點解

diesel喺city紅綠燈低扭好啲?

Diesel行得短途多要手動清dpf，同埋cruising啱diesel多啲，因為上轉速冇petrol咁快，所以波段轉來轉去會冇咁爽
其實應該話長途diesel短途petrol

你睇完保險先諗啦，萬幾二萬一年唔係人咁品

其實500買到架ka，揸到爆偈為止，搵鬼驗mot
新牌box 1000一定冇可能，除非你reg靚區泊入車房(學校區一定冇)

計唔計買車先
買車你搵架好少少5k
保險你預1-2k
油你買細cc都起碼過40mpg，500入油

寄張香港牌去換，佢話我係英國多過5年要考過

原來有啲咁嘅野
比60磅去考好快姐

住多過五年係唔可以轉嫁

唔想學車 學車好貴

我轉左post grad 有新BRP 我改左新個BRP日子寄去試多次 希望轉到

你本身有牌學返一兩堂乜都掂啦，又唔洗由頭來

準備學，真係唔平

香港牌係自動波如果要重新考 會考棍

我呢邊成£25一堂

咁你學多幾堂穩陣啲一陣1212咁炒落前面車

25算平啦而家好多都30

唔計買車齋計保險呀油呀果啲

咁2500都得啦，學上面話齋平有平揸

你學棍定自？

棍呀

成功換左英國牌 如果想買車 £10000筆直 有無咩推介？

10k

嘩

唔熟車 先SET 10K再慢慢減落去

唔好笑我啦 我唔識車 10K係咪太小

屋企請唔請狗
我識遞手 同 自己去廁所

幾多年牌，想要全新定舊，行長途定短途

唔好爭生意喎你

我係學生唔係agent義務幫下眼姐

我識整車，請唔請in house mechanic

我唔知點計 車牌正面寫最近日子 但背面跟我香港牌日子
二手 auto petrol 行city多 thanks

請唔請三修工程師
我仲識遞手同埋自己去廁所

咁香港果個係咩年份

2014

請唔請助手，跟出跟入都得，含埋撚都冇怨言

唔好笑我喇 巴打 你地咁勁 100K都請唔到你地喇

你得閒你覆啦，我要溫書

我唔玩男人

咁佢果個係計幾多年牌

我記得之前有人話過可以tranfer到香港個NCB，不過打去問保險公司穩陣

比夠錢我去泰過變埋性又點話

同埋自動波係咩好
無研究

十萬咪買架近年份嘅vag dsg囉
再唔係想要driving machine就買e90寶馬，不過一定整到仆街
最好milage一年唔好過10000，例如4年車咪4萬miles樓下嗰啲

我香港揸屋企人車 係咪無NCB？

唔溝女一個月乜都喺返到

冇落你名就冇，好似係
有冇巴打幫手confirm

份保險 first driver先有

可以睇埋ford
意大利，法國，英國都唔好掂

相要四門定五門

其實係，上個禮拜買完拍片gear，肉都赤埋

3門 hatchback保險最平？

想*

其實唔關事
不過睇你咩口味姐
仲有想要大車定細車

5門平啲，3門好多當你會飛

真係嫁咩

個人喜歡hatchback

我仲以為越細越平

係，我上confuse報，3門貴過5門

Civic啦

個樣唔掂

真係好mk

我上架係06civic
而家揸緊最新款civic

潛先

係咪梯r佬先

唔係啦
以前無財力玩
而家個款就真係太over

Honda心諗，還掂你地買到返去都會rice到咁，倒不如我factory riced，賺埋3rd party件啲錢

我上架
140k mileage
最多都係五轉六大腳油會slip clutch
同個天窗超大風果晚迫左幾滴水入籠
基本上無壞過

係覺得架車價咁低
年年保養加加埋埋半架車係番到
唔抵玩

呢款個定風翼真係好過火

2兩內既Vauxhall Astra 呢架點樣？我想要CARPLAY

其實牌齡同NCB
兩個唔同既數黎
咁北區巴牌齡應該係幾多

收皮啦vauxhall
今日先玩完架rental 既insignia
入面啲digital野亂哂龍
Lane assist
Warning
亂咁響
又無得長熄
次次鐽車都著番

Gold呢
歐洲玩DSG應該襟啲?

我當14年開始計

最賤係個lane keeping
其他廠就話震你兩下
呢個直頭同你鬥力

我覺得係dvla嗰張幾耐，所以幾日
不過打去保險公司問下有冇得變香港嗰個，呢啲特別case上網做唔到

如果DSG 想玩A1/A3

整漲條膠邊防漏水有冇得諗

個籠好dry喎

如果得咁短牌齡 保險係咪貴好多？

搵啲silicon圍邊擠番就無出過事lu
不過都無再遇過咁大風就真既

聽朝打去問啦
理論上係

靚過POLO/GOLF

你clutch嗰到搞搞佢好喎，磨難個flywheel仲甘

問漏左
你幾歲

賣左啦

買mk6自己換carplay好似抵過audi mmi

個人對於audi
就好似你地對H車感覺一樣

26

上confused
Moneysupermarket
自己試下保啦

地區同泊邊都有分別

正常車款都要預一千車保啦
過一千就揀過第款啦
唔抵玩

多口問句
你番工定學生?

學生

好多留學生都可以

嗰幾千都要供？

唔係要local先供得咩？

有擔保就得

擔保一定要local?

批左俾我
所以應該唔係

無擔保呀

可能你有份工？

多數係

MIATA IS ALWAYS THE ANSWER

eunos roadster - 2000£
coilovers - 700£

2700£

剩低嗰7300£抬副v6落去

Part time 外賣鋪收鈤金...

供緊車

其實有工就得
同埋要俾多 d deposit (10%)

Country road 50mph入彎係咪太撚快比師傅話我唔係好識控制速度

我同你一樣，阿sir嚇到屎到就來瀨
考車咁快入睇唔到盲灣即fail你

睇你用咩車
嗰時學車用Fiesta咁做，個師傅只係輕輕提我下個彎為安全收慢啲

佢真係驚我炒後面架車係到推9我好大壓力

Suzuki swift架車好似要飄出去咁

admiral續保咁貴既
同佢講我求其quote都平啲
俾埋discount我之後都仲係貴一截

country road高speed limit其實唔係因為種路適合快車
而係如果佢地low speed limit就要擺camera
擺得camera就要哂錢maintain
所以 都係揸慢啲啦

轉公司啦，一係打電話叫佢quote，同佢講搵到有其他平過佢，會平啲

如果冇人冇動物b road亂鳩咁飛都得啦

tesco
total excess 350
乜野windscreen legal courtesy car cover都有哂
先560 抵到

果啲彎如果50 60咁過
真心唔易
加上啲花草樹木又高
轉到一半發現迎頭大車踩過半條線就

我都想有咁平

我上次50旁邊啲樹枝都hi到架車

所以呢
唔好博啦

重點係我仲學緊車下次真係要慢啲過bend 嚇到我之後成程勁多甩漏

屌咁早知我買social我手痕加埋commute

你唔番學嫁咩?

揸慢啲囉
家下去做車手咩你

你考完仲多甩漏
利申 新牌第一個月差啲大炒兩獲

我返學用電滑板
架車用來擺，已經一個月冇揸過

我而家一個星期番足五日工都揸唔夠50miles

不過線才是乖孩子

慳油錢

番左三個星期都用唔到半缸油

你嗰邊啲油幾錢，我呢邊由117升到124呢個月升左好多

diesel 130

唔啱channel

無望petrol個牌
都係咁上下掛

架上我而家揸咁少
咩價都唔多關我事啦

會架啦 驚死

真係好撚肉赤

你都成個月無揸車
關你事咩

月尾要揸

試下改車改到入花生油都得囉

柴油先得，我識改

我無興趣

有睇開

其實呢啲聽都未聽過嘅公司怕唔怕claim唔到

唔怕

Esure大野黎嫁喎

係咩

大家好
想換架hard top convertible 有無推介

見你熟人先應你啦

屌你
筆直呢
R8 Spyder點睇
定係想俾多少少
要部Huracan Spyder

有限

想有四座
mx5 2nd car 幾好，不過first car 不了

LMAO

你覺得點解first car唔好？

唔practical

啱啱先睇得明以為你first car second car意思係啱啱考完牌返黎買第一架車嗰個first car

唔好意思佢係低低地
同佢傾得耐就會慣
佢上黎根本就係想尻up

我買模型車算

保險上comparethemarket 同 confused 格價

488GTB

啱啱收到provisional license，跟住諗住搵師傅學車，但英文唔太多，有啲擔心學唔掂

第一堂通常平啲，去試下先

星期四考 但覺得自己仲未控得好架車
好驚上斜路 上次行條路 上斜之後急轉左落斜
師傳教就到個陣落clutch轉1波轉彎 但控得唔好
個到係考試route其中一條 希望考唔到我啦
覺得自己pass左都未必敢揸車 就算敢都係揸廢牌算

唔好咁諗
我諗大部分新牌仔啱啱考完個牌返黎都係唔識揸車，都係要靠之後自己揸多啲慢慢攞經驗，棍波都係要迫自己練。

加油！棍波練好之後包你唔會後悔，rev match，heel toe好撚正

真係炒左 今日唔知點解parallel parking 點都控唔到 我都知衰左 所以後面都開始亂黎
不個呢次考試都證明到我係要練多d parking 正正常常咁揸路睇燈完全冇問題
不過黎緊返香港 所以要九月返黎先再考過 希望到時可以快d pick up返

其實我想講我發現身邊好多1takepass嘅人都唔係咁安全
唔知係咪考得多知自己衰咩，會格外小心

parking真係靠練
正常揸車冇問題真係已pass 2/3

聽日考theory test

炒嘅話真係要怪老母，唔好怪自己

溫左一個weekend覺得太難太多野背
所以最後番左香港考

認真？
你ielts有5.5加做幾份mock已經夠合格

打開本書發現好多
懶記

咩書？

借朋友係whsmith買果本theory test 書

我由頭到尾都冇睇過書，淨係down個app做左5份卷同上網做hazard awareness

無啊當時朋友圈入面好似未有人係英國考車
之後先搵到app呀碟呀呢啲

好型
1 take pass

唔記得左你個年代可能冇咁多資源

Theory yes partical no

on9 council，冇位泊，爛路，冇野玩，shithole

咩app

Driving theory test 2019
App store一大堆

我以前一定無

我用緊theory4in1

As long as it works its fine
記住練下hazard awareness，有個frd鳩㩒肥左

真係要知佢點計分先可以過到
如果唔係都幾難pass

我得一日時間温

要考theory test只係攞張證就ok ?

Hazard前一秒㩒一次，發生嗰一刻㩒一次，發生後一秒再㩒一次，心態要型住型住咁，就算前一秒預備嗰陣㩒之後冇意外都好，都唔會扣分
總之唔亂㩒就ok

上網check多次，唔想伏你
我上次係帶張證

Theory test結果係即出？

見有巴打講起 今日咁岩pass左theory 了

Congrats
Result係即出？

一行出考場就知

係 一行出去就print張野比你

好緊張
開始咗温兩個鐘得平均36/7分

做多幾份，記熟啲數字braking distance嗰啲就冇事

你用咩練hazard awareness呀Ching?

試左兩個羅費嘅就算

Road sign, braking distance夾埋五題都冇

拿braking distance我提過你嫁
轉用第二個app啦

pass?

7月尾會返香港 但係走之前無test time available 9月返黎會去第二個city讀U 姐係要轉instructor同test centre 點算。。

其實都未必要灰心 日日勤力啲check 有可能會搵到時間sip位

錢解決到嘅問題，搞掂哂啲資料down個app，得閒留意下電話，sip時間話咁易
利申 用過

連登有愛 我睇睇佢

第一次 過左。parallel park + emergency stop

恭喜test個過程點

今次既路線有5成我無渣過。考1:30 Southampton.車量中等。比佢叫pullover to the left 4-5 次 左右。再restart. 8成時間係跟導航行，剩底既佢帶路，行完sat nev 我都肯定pass了。女考官黎. 我學左18個鍾車total. 算輕鬆 輕鬆過跟平時教車佬

呀屌。今次路線都多山路。攪到出路口唔夠貼路邊 tick左minor

18個鐘就pass成日比個sat nav distract左 點搞

我學車完全無用過sat nav 但考果時跟sat nav好輕鬆，有曬線路圖。你大概知下個灣係點，又知埋應該用咩線位。超輕鬆。

Total 用左600£左右。筆試學車加路試。最重要係返香港渣

Forest hill

aa. 普通學車course

燒個bbq 慶祝

想問下，我啱啱起英國考到車牌，想轉香港牌，我需唔需要等一年先可以轉

唔需要，只需要證明到你過去半年都去英國生活，eg比簽證/成績表/出入境證明佢睇

當然都要其他文件，例如英國車牌

詳細唔係太記得，可以叫香港屋企人直接打去運輸署問吓

想喺brighton學 有無師傅介紹?

想問啱啱九月考到P牌過到英國可唔可以玩full license

+1

啱啱學完第一堂車
個啊sir話最好學60-80小時

今年year 1 心郁郁想學車 喺邊度搵師傅好？